【WeConnect】克什米爾 被印度廢除一國兩制

#轉載

克什米爾 最近被印度廢除一國兩制的自治地位，抗議者還被印度警察血腥打壓，和香港相同命運，今天馬來同胞出來抗議。

大家可以過去發聲支持，然後連結香港的抗爭！爭取其他種族的支持！

廢除自治地位的由來

印度政府的決定滿足了印度教民族主義者的要求，他們早在20世紀50年代就要求廢除印度憲法給予克什米爾自治地位的第370條。

70年來，印度教民族主義者一直強烈譴責憲法第370條是印度姑息唯一穆斯林佔多數的邦的一個例子。這種對第370條的反對，也符合印度教民粹主義者的意識形態信念，即印度應該是一個大一統的和中央集權的民族國家。

所以，印度教民族主義者一直試圖重整印控克什米爾的管理權問題。一些印度教民族主義政黨提出過將印控克什米爾劃分為不同部分的方案，其中都包括一個有印度教徒佔人口多數的區域。

而目前莫迪政府聲稱憲法第370條規定的自治是查謨和克什米爾分離主義的根源的說法是不符合實際的。

僅有象徵意義

從上世紀50年代中期至60年代中期印度中央政府對克什米爾實施的統一性措施，已經在很大程度上剝奪了克邦自治權。

20世紀60年代中期之後，在第370條保護下的內容基本上僅具有象徵意義，包括：擁有一面邦旗，基本上是紙面文字的20世紀50年代的邦憲法，以及1846年至1947年查謨和克什米爾的王公時期遺留下來的本邦刑法。

但克什米爾禁止外來者購買該邦的土地或財產，並保證該邦居民享有工作優先權的條款繼續適用。不過，這種規定並非查謨和克什米爾獨有。包括印度北部希馬查爾邦、旁遮普邦等在內的一些印度邦都對當地居民有非常類似的保護。

克什米爾分離主義以及1990年叛亂爆發的起因，實際上是印控克什米爾對上世紀50年代中期至60年代中期其自治被削弱的一個反彈。德里和德里的傀儡地方政府的勾結，將查謨和克什米爾變成一個由警察控制，由嚴厲法律統治的地方。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

唔熟印度政治
唔敢亂講嘢